%\pagenumbering{gobble}
%-----------------------------------------------------------------------------%
\thispagestyle{empty}
\newpage
\section*{PRAKATA}
\indent
Puji dan syukur penulis panjatkan ke hadirat Allah SWT atas segala karunia-Nya sehingga proposal penelitian ini dapat diselesaikan dengan baik. Tema yang dipilih dalam penelitian ini adalah pengembangan dari model Ensemble, dengan judul "{\judul}". Proposal penelitian ini merupakan salah satu syarat untuk melaksanakan penulisan tesis untuk memperoleh gelar Magister Sains pada Program Studi Statistika
 \\
 \indent
Penulisan Karya ilmiah ini tidak lepas dari bimbingan dan bantuan pihak-pihak terkait.
Penulis mengucapkan terima kasih kepada:
\begin{enumerate}
	\item Bapak Dr.Bagus Sartono, S.Si, M.Si, Ibu Dr.Eng Annisa, S.Kom, M.Kom dan Bapak Dr.Anang Kurnia, S.Si, M.Si selaku komisi pembimbing yang telah memberikan arahan, pencerahan dan saran selama proses penyusunan proposal penelitian ini.
	\item Keluarga penulis yang senantiasa mendukung dan mendoakan kelancaran studi penulis.
	\item Seluruh Dosen Pengajar Departemen Statistika IPB atas ilmu yang telah diberikan.
	\item Seluruh Staf Tata usaha Departemen Statistika IPB yang membantu segala proses administrasi.
	\item Rekan-rekan mahasiswa Pascasarjana Program Studi Statistika dan Statistika Terapan, khususnya angkatan 2017 atas dukungan dan kerjasama yang baik selama perkuliahan sampai ke tahap ini.
\end{enumerate}
\
\indent
Semoga proposal penelitian ini dapat bermanfaat bagi semua pihak. 
Penulis mohon maaf atas segala kekurangan dan kesalahan yang terdaoat dalam penelitian ini.


\vspace*{0.1cm}
\begin{flushright}
Bogor, Desember 2019 \\[0.1cm]
\vspace*{0.75cm}
\textit{\penulis}

\end{flushright}

\ 
\newpage
